罕見！ 2艘美國主力神盾驅逐艦 上午由台灣南部海域航行通過台灣海峽

罕見！ 2艘美軍驅逐艦 通過台灣海峽

2018-07-07 20:16

〔記者涂鉅旻／台北報導〕國防部稍早表示，美國軍艦DDG-89及DDG-65兩艦上午由我國南部海域航經台灣海峽，研判續向東北航行。美艦航行期間，國軍依規定對周邊海、空情狀況全程掌握與應變處置。

根據國防部公佈的美軍軍艦舷號，這二艘軍艦為美國主力神盾驅逐艦「伯克級」，具備優異的防空、反艦戰力，亦可搭載攻陸巡弋飛彈。

國防部強調，國軍時刻堅守崗位，掌握周邊動態，有信心與能力維護區域穩定，捍衞國家安全。

口交部呢？

國軍

傳美軍艦欲過台灣海峽 華官媒：「離台海遠一點」

2018-06-06 15:06

有外國傳媒昨日 (5日) 報道，美國考慮派遣軍艦通過台灣海峽。消息引起中方不滿，中國官媒刊登評論，直斥「美國軍艦最好還是離台海遠一點」。

《環球網》的評論質疑，美國有些人認為「美國找中國麻煩很容易，代價極低，甚至可以零代價，但有可能收獲中國對美國利益的更多配合和順從」。評論認為，「美國迄今沒能嚇唬住一個小國，怎麼可能將中國這樣的力量恐嚇住」，又指台海靠近中國，中國能調動的資源和手段也最多。最後，評論要求美軍別離台海太近，否則雙方對抗「將是美方的不可承受之重」。

據了解，美國軍艦小鷹號航母曾於2000年台灣總統大選前通過台灣海峽，及於2007年穿越台海北返日本橫須賀港。

Tvb

大陸強硬表態：美軍艦若穿台灣海峽 解放軍必讓蔡英文哭

DDG-89 及 DDG-65 都未係最勁既

送個洋蔥蔡英文砌?

最後，評論要求美軍別離台海太近，否則雙方對抗「將是美方的不可承受之重」。

中美貿易戰剛剛開始
咁快美又派軍艦自由航行台海

贏國又贏

6月話唔好行近
7月馬上做

贏國快出兵

中國亮劍了

亮劍未呀

支那話台灣係中國領土
台海係中國內海

週末放假冇人返工